<resources>
    <string name="app_name">News App</string>
    <string name="Judul">Akui jadi Inisiator 3 Periode Jokowi, Ini Deretan Pernyataan Nyeleneh Bahlil Lahadalia</string>
    <string name="Isi">TEMPO.CO, Jakarta - Menteri Investasi sekaligus Kepala Badan Koordinasi Penanaman Modal (BKPM) Bahlil Lahadalia kembali menjadi sorotan usai mengaku bahwa isu tiga periode jabatan presiden datang dari idenya. Dia juga mengatakan bahwa itu adalah sebuah kesalahan yang pernah diucapkannya.

“Kalau ada yang salah tentang isu penundaan pemilu, itu salah saya, Bahlil Lahadalia, bukan salah siapa-siapa,” ucap Bahlil saat menghadiri deklarasi dukungan Prabowo-Gibran, di Djakarta Theater, Sabtu, 28 Oktober 2023. Bahlil menjelaskan ide itu terlontar ketika menanggapi hasil survei dari salah satu lembaga ketika Pandemi Covid-19 tengah melanda Indonesia beberapa waktu lalu. “Itu adalah ide dalam menanggapi hasil survei Burhanuddin Muhtadi di era pandemi,” ucapnya. Bahlil menjelaskan ide itu terlontar ketika menanggapi hasil survei dari salah satu lembaga ketika Pandemi Covid-19 tengah melanda Indonesia beberapa waktu lalu. “Itu adalah ide dalam menanggapi hasil survei Burhanuddin Muhtadi di era pandemi,” ucapnya. Pernyataan Bahlil tersebut sontak menuai berbagai kritik. Salah satu kritik datang dari politikus Partai Demokrat Indonesia Perjuangan (PDIP) Masinton Pasaribu.

“Itu komedi para penjilat,” kata Masinton, mendengar ucapan Bahlil yang dibacakan dalam diskusi Total Politik, di Jalan Warung Jati Timur Raya, Kalibata, Pancoran, Jakarta Selatan, Ahad, 29 Oktober 2023.


Masinton mengatakan, sejak 2021 keberhasilan penanganan virus Corona di Tanah Air yang akhirnya memunculkan kepuasan publik terhadap Presiden Joko Widodo atau Jokowi. Hal tersebut yang kemudian dimanfaatkan segelintir orang untuk melegitimasi perpanjangan jabatan presiden tiga periode. Padahal hal itu menabrak konstitusi. “Bahwa rakyat puas dengan pemerintah karena penanganan Covid-19, iya. Karena rakyat pilih presiden untuk dia bekerja. Tapi apakah rakyat menghendaki penambahan periode jabatan presiden? Tidak. Karena menabrak aturan,” ujar Masinton.

Sebelumnya, isu perpanjangan masa jabatan Presiden Jokowi 3 periode muncul lagi setelah kader PDIP, Adian Napitupulu, mengungkapkan hubungan Jokowi memanas dengan PDIP. Hal itu, kata dia, karena PDIP menolak permintaan Jokowi ihwal mendukung perpanjangan masa jabatan presiden.

“Nah, ketika kemudian ada permintaan tiga periode, kita tolak. Ini masalah konstitusi, ini masalah bangsa, ini masalah rakyat, yang harus kita tidak bisa setujui,” kata Adian dalam keterangan tertulis, Rabu, 25 Oktober 2023.

Selain gagasan mengenai masa jabatan presiden tiga periode, Bahlil juga pernah beberapa kali mengungkapkan pernyataan yang nyeleneh. Berikut sederet pernyataan tersebut.</string>
</resources>